教怯：稱通識科改動偏離原意 摧毁業界10多年建立專業

教育局局長楊潤雄昨日公布通識科改革內容，包括重新命名，評核改為合格與否，取消獨立專題研究等。教協舉行記者會，譴責決定如同「謀殺通識科」，偏離科目原有目標。

教育界立法會議員葉建源表示，政府未有按程序讓課程發展議會討論改動，要求教育局提供理據，如未能提供，便反映這是隨便的政治決定，將社會混亂的責任推卸予給通識教育科，形容通識教育是「代罪羔羊」。

教協會長馮偉華說，政府今次的決定無專業理據支持，將政治凌駕專業判斷，絕非楊潤雄所說的小修小補，形容改動「翻天覆地」。他說，改動偏離通識科原意，沒有考慮學生利益，達不到培養學生獨立思考的目標。

教協副會長、通識科教師田方澤批評，業界用10多年時間建立專業的通識教育，教育局昨日用10多分鐘時間摧毁，又引述同工指局長不懂得尊重教育。他說，局方將學科「改頭換面」後仍稱為同一學科，說法荒謬。

咪唔好讀囉，反正都唔係通識黎。

香港百年基業港共都可以就咁推冧，你嗰十年算老幾

你陳刀仔唔叫賭俠就唔識賭錢？